\section{Выделение признаков с помощью метода главных компонент}
\subsection{Распознавание среди 3 классов}

Собственные вектора:

\begin{lstlisting}
print pca.explained_variance_ratio_
[ 0.069  0.035  0.027]
\end{lstlisting}

Ковариационная матрица:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_23.pdf}
	\caption{Ковариационная матрица}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_6.pdf}
	\caption{PCA}
\end{figure}

Увеличим <<пограничную>> область изображения.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_7.pdf}
	\caption{PCA (с увеличением)}
\end{figure}

\begin{lstlisting}
X = np.vstack(pictures)
pca = PCA(n_components=2)
X_r = pca.fit(X).transform(X)
\end{lstlisting}

Распознавание с помощью наивного Байесовского классификатора.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_24.pdf}
	\caption{Наивный Байесовский классификатор}
\end{figure}
\begin{lstlisting}
gnb = GaussianNB()
y_pred = gnb.fit(cur_x, cur_y).predict(cur_x)
print("NB res: {}".format(y_pred))
\end{lstlisting}

Кросс-валидация
\begin{lstlisting}
Cross valid PCA
NB: 96.11% std 5.67%
KNN: 96.67% std 8.16%
SVM: 87.78% std 10.89%
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
scores = cross_validation.cross_val_score(gnb, cur_x, cur_y, cv=5)
print("NB: {}".format(scores))
knn = KNeighborsClassifier(5)
scores = cross_validation.cross_val_score(knn, cur_x, cur_y, cv=5)
print("KNN: {}".format(scores))

C = 1.0  # SVM regularization parameter
linear_svm = svm.LinearSVC(C=C)
scores = cross_validation.cross_val_score(linear_svm, cur_x, cur_y, cv=5)
print("SVM: {}".format(scores))
\end{lstlisting}

\subsection{Распознавание среди 8 классов}

Результат выделения главных компонент:
\begin{lstlisting}
fig = plt.figure()
ax = fig.add_subplot(111, projection='3d')
for i in range(4):
    ax.plot([0, pca.components_[0, i]], [0, pca.components_[1, i]], zs=[0, pca.components_[2, i]])
plt.show()
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_22.pdf}
	\caption{Результат выделения главных компонент}
\end{figure}

Распознавание с помощью наивного Байесовского классификатора.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_21.pdf}
	\caption{Наивный Байесовский классификатор}
\end{figure}

Кросс-валидация
\begin{lstlisting}
NB: 68.12% std 5.03%
KNN: 65.62% std 9.77%
SVM: 30.63% std 17.01%
\end{lstlisting}